【入行23年由主持做到變二打六】續約要減1/3人工僅得七千 蓋世寶劈炮：真係夠喇！

參加第八期訓練班嘅蓋世寶Lulu，入行後被派去主持兒童節目，一做就做咗18年。直到15年，無綫兒童節目大改革，舊有班底連根拔起，譚玉瑛姐姐成功拍住鼎爺主持《阿爺廚房》殺出新血路，Lulu就冇佢咁好彩喇！「運氣無得借嘅，我衷心希望身邊每一個人都會好好。」

轉咗去戲劇組，本來諗住有新開始，可惜不擅擦鞋嘅Lulu，唔夠其他藝人識做人，就算有friend帶佢去見監製，唔識搲撈嘅佢點搲都徒勞無功！

「性格其實已經決定咗某啲嘢，但都有打過吓招呼，不過都係無乜反應，我有喺同事陪同下入過監製房，不過都係無乜反應，唔通真係每一日都要咁樣做咩？呢方面又真係未做到咁積極。」喜歡與世無爭，舒舒服服嘅Lulu，一直嚮往主持兒童節目，由小朋友嘅世界跳入戲劇組，就如去了成人世界，一切變得很殘酷！「擦鞋，其實我兜口兜面見住人哋點樣擦鞋嘅，我係好欣賞，亦有記住嗰啲說話，袋咗入腦，但當我埋牙嘅時候，呢場戲原來我係做唔到！其實係一場戲嚟！我會用另一個態度，可能同一番對白，但係我嘅態度一定唔係嗰款！」

二月底即將與TVB約滿，Lulu決定唔續約，離開效忠咗23年嘅TVB！「其實今年一月二日嘅時候，電視台打俾我傾續約事宜，其實上一份約已經簽咗一年生約、一年死約，佢哋意願都係繼續簽嘅，只不過條件唔同咗，因為成績表問題，即係做唔夠騷啦。」TVB留佢嘅方法，唔係加人工，而係減。「我聽到又減，我係減人工，減1/3呀！冇萬三咁多，當佢一萬頭，唔係話佢哋對我差，我明公司有公司制度，我唔敢講話佢對我差，我呢23年喺公司唔係白過嘅！」

由兒童節目主持轉去拍劇，有得開工嘅日子唔多，Lulu好感激監製德哥（潘嘉德），一講起德哥，已忍唔住淚如雨下！「嗰次係我主動提出嘅，我去搵德哥，因為難聽啲講，我好似只係識得佢，因為喺數年前，佢開拍一套《大冬瓜》，當時已經合作，當時好開心，但拍完套劇又重返兒童組，所以壓力無咁大，曾經有過拍劇經驗，當我知道兒童組將會解散，我就WhatsApp對方，話我出番嚟，問佢有咩角色適合我嘅話，就幫吓我啦，佢答:『OK』兩個字。」結果，德哥開拍《拆局專家》一劇嘅時候，就搵咗Lulu做其第三女主角，角色有發揮，令人眼前一亮，只可惜無以為繼。

「無呀，呢個只係我嘅工作，其實我個人唔會諗下一步，先做好目前，自己覺得好，或者人哋覺得好，都未必有下一個step，呢個係我嘅態度，唔好有期望，有期望自不然會有失望。你就當我保守啦，我係咁樣做人。激動係嚟自佢夠膽用我，而佢嘅團隊亦都OK，呢方面好多謝佢，可以儲多一份經驗，唔理自己做得好唔好，但喺嗰個時刻我已經盡咗力。因為演員即使有機會，但都要累積返嚟，好被動。」

唔少觀眾應該記得Lulu喺《BB來了》，只得一句對白，原來對佢嚟講，仲有更差待遇嘅安排！「嗰個都唔係最差，我啱啱拍嘅《她她她的少女時代》感覺仲差，最慘我係收信去演嘅，意思係你已經加入呢套劇！我有經驗，所以唔會第一時間就開心，因為我唔知道做咩角色，所以就等通知，但係遲遲都唔通知，就算啦，我都唔理，因為《超時空男臣》之後，我其實睇到自己將來會係點樣，唔會再演到有人名嘅角色，唔識得點樣形容，總之就係無前景，唯有繼續做住先，呢套《她她她》我會形容為，仲差過啱啱訓練班出嚟，我唔想用個差字，呢個都係我嘅機會，坦白講每一次演出都係一個機會，無發揮空間裡面或者你搶到或上到位呢，我會咁樣諗，但係我唔會去睇低每一個角色，只不過係咪要去到咁樣呢？其實我係飾演田蕊妮嘅健身公司裡面嘅職員，唔只得我一位同事，對比起我，佢哋年資當然比較淺，但都已經唔算係新人，我相信大家都係因為under show而走埋一齊，但當佢哋見到我嘅時候，我相信佢哋都應該會覺得OK，呢位姐姐都咁樣，無問題啦。即係可能我俾到安慰佢哋啦，所以就一齊渡過咗。我諗夠喇，真係夠喇！」

好多時候無工開，早已過著節衣縮食的生活！「金錢方面，由兒童組跳出嚟之後，其實一直都有問題。坦白講演員人工真係唔高，其實最理想梗係靠外邊嘅工作，但你唔喺電視上出現，曝光率低咗，人哋諗唔起你，自然工作量亦會低。其實好多年前開始，啲人已經以為我無做。」喺TVB工作咗23年，今日Lulu返公司簽名拎支票，就正式同TVB say bye bye！「我唔簽之後，都有張票收返，但張票係等我老嘅時候，真真正正老嘅時候用嘅，所以呢啲錢應該會交俾媽咪幫我收埋，暫時唔好俾我用。」拎到TVB嘅長期服務金，真正加入「失業大軍」，Lulu未諗下一步要做咩！「我覺得香港人，香港唔會餓死人，只要你肯做，所以我從來都冇擔心過。」

聽到好sad

當年有張黑絲大脾相好正。

完

外邊工作幾錢Q

古語有云：蓋世寶、屌老母

幾多歲？不如嫁畀我，我應該養得起你

當日秦沛歐瑞偉雪梨姐咪又係由主角變甘草

呢條友想做主角呀？

根本係塵建幫之流

唔識擦鞋
邊個幫到你

圖？

翻版陳國邦？

其實有睇過就知佢演技真係麻麻地

果d係年紀大，變左阿婆阿伯先無主角做。

佢年紀細？

四十歲點算

今次真係 新喜劇之王

召喚會員蓋世寶屌老母

咪係囉
講到懷才不遇咁，你自己有咩值得人哋捧你先

呢d咁既年紀 好難同後生女鬥 睇佢報道 係找人投懷送抱 人地都唔要

比我係導演 有女演員送上門 我都㨂年輕白滑d架啦

星爺應該年中食唔少

搵大王幫手啦 大王應該好樂意
睇電視感覺上大王係幾鍾意佢 不過蓋世寶唔show 佢咁解

成世人最大成就係蓋世寶吊老母呢句野

成也吊老母，敗也吊老母

當年譚育嬰走仲以為自己可以坐正做一姐
可惜…

要靠刷鞋先有位上的制度，就唔係用人唯才

有冇諗過係根本自己唔掂
老 冇樣 冇演技

蓋世寶插人大髀個陣
連登仔仲未出世

唔做TVB咪試下去VIU囉
真有機會架

好似痴左咁

其實做戲又冇演技 唱又唔得
做兒童節目又老得濟 個image又過時
肯續你約都仁至義盡啦。。

r撈都唔掂 好慘

嫁左人未？

好似係因為得唔到黑眼鏡既寵幸
係某段時間無咩點係鏡頭前出現
美妮都係咁

今次真係屌老母

美妮真係好正

大冬瓜都十年前 如果當年一早轉型主動R劇都仲有機會 依家

25下場

慘過梁勁廢

俾你個名累事

應該是下場都係走緊下坡 不過r劇增曝光會搵多唔少錢 咁樣對佢而家會易過唔小

蓋世寶比錢老母

算鳩數啦 屌老母
當年譚俾人調走個樣奸到出汁
依家咪風水輪流轉囉 最衰口才唔得 樣又唔掂 演技唔掂 又老又喺兒童組做得耐低低BB 既角色
邊度有人肯用佢

無料係一回事
做咁多年人工得番7k
tbb

連張美妮、沈大師都紅唔起，佢憑咩

咁多年係兒童節目邊有機會比佢練演技呀

連登仔總算都記得佢，雖然係因為“屌老母”而記住

要上電視兒童節目得萬幾蚊人工

依家viutv 反而有兒童節目

新年果幾日重見有小學生辯論比賽

好攪鬼

唔啱就離開啦，個世界咁大，總有發揮到自己嘅地方，加油

監察肯用佢肯定會有唔少觀眾想睇佢
唔少人睇住佢長大

佢做兒童節目咁多年
一早去外面搞下興趣班、興趣中心
做小朋友生意，分分鐘發到圍

見到都認唔出啦
算啦, 轉行啦

拆局專家

可以排公屋

其實佢好寸 又唔識做人 抵

利申 做過無記

睇佢對答都知佢唔夠人做

而家D 兒童節目 請埋D人靚就靚 不過唔似係真心照顧小朋友囉 ⋯ 個個都好似為做而做 無靈魂無內容

咪係，呢d先最搵錢
李紫昕夾家燕媽媽嗰d
以前未成熟無咁多競爭
而家個市場都熟哂

擺撚到明係為左入娛樂圈,唔係鐘意小朋友

本身都唔係做戲既底，老早就應該走，磨到今日比人掃地出門多少自己攞黎

咪住先做咗廿幾年嘢人工得一萬

仲要減到七千
有連登仔信

真係唔知有呢件事

無線《再闖高峰》節目主持鄧健泓，昨在旺角寓所大清潔時，不慎將擺放在木架上的一柄四吋萬用刀撞跌，利刀飛墜直插在他的左大腿上，登時血流如注，自行報警送院救治。而他現正與母親、一姊及一妹同住，當意外發生時剛巧家人不在家，所以由他自己報警。事後記者致電給他，他說：「我個傷口仲流緊血，所以我唔可以開工住，休息幾日先啦！」現場消息稱，昨晨，鄧在家清理雜物期間，致電相約無線女藝員蓋世寶及姓伍友人外出購物。上午十一時許，鄧搬動一個木架時，不慎將放在木架上的一柄四吋長萬用刀撞跌，飛墜而下的利刀不偏不倚直插向他左大腿，形成一道一吋長、半吋深的傷口，登時血如泉湧，鄧忍痛自行報警。正當他徬徨無助之際，同事蓋世寶及姓伍友人剛好到訪，遂替他照顧兩頭愛犬，讓他安心到醫院治療；鄧經送院敷治後已無礙出院。

十足十以前香港經濟轉型果陣咁
日日剩係掛住返工放工 唔望下個社會發生咩事 唔聽下D行家爆料
把刀慢慢咁向你飛埋黎你都仲傻下傻下唔知道 斬到埋身就話自己好無辜好可憐

吊老母呀

一萬係底 show錢另計
宜家蓋唔夠show個底又減
咪走囉

連登仔講到人地想做主角咁
成套劇得一句對白 根本同茄呢啡冇分別
就算佢唔好戲 做下部下A 一集有一兩句對白都唔難丫
豪仔 Onon99 做愛回家主線都冇過都成日有對白
咁樣對佢根本有心整死佢既

都市閒情都插晒旗

美妮真係邊緣化左

r東張西望囉
吳幸美咁醜都有得撈

枉佢仲好意思攞藝訓班班友比 人地起碼後生過你一截最小睇得下

同期伍文生一早走左 真係去樓下開檔賣面包都叫一條出路
鄧健泓 mark到至淫大師呢條水 (雖然呢條友最出名係佢食過d女...真係冇邊件差)

屌老母 係兒童組解散果陣仲未醒水

跟家燕媽媽有個家燕媽媽小明星訓練中心做野囉
培訓小主持小演員呢d佢應該做得黎

美妮嫁左啦 唔洗靠呢行搵食
同埋拍劇最少都有名有對白
蓋世寶慘佢好多

去VIUTV,

嘥氣啦，搵佢做啲重要角色擔倒戲咩
咁不如搵啲真甘草/後生仔做，講到係唔識人先冇嘢做咁，又唔係好戲又唔係靚又唔係賣肉又唔識人，人地做乜要主動cast你
做咗咁多年兒童節目日日有騷，正常應該儲落唔少啦

又唔可以話佢錯
唔止係佢
好多香港人都係番工番到隻狗咁
已經冇時間去睇下身邊發生緊咩事

但當發覺原來巴士加左錢箱 自己冇得再做巴士收銀員果陣
已經太遲

入來波台同蓋清講波啦

TVB山頭文化係咁ON9架啦
乜都講勢力 講靠山
你泊岩碼頭 嗰期套套劇都有你份
大撚把人有料過你 質素高過你 都係乜show都要接
你又唔識做世界仔 又無乜料 無show都正常

德哥開拍《拆局專家》一劇嘅時候，就搵咗Lulu做其第三女主角

由兒童組出嚟之後有搵個主要角色俾佢試下拍劇喎
似係真係唔掂+唔識做人，先會越做越奀變路人甲
同埋佢都四張嘢，俾一次機會已經仁至義盡啦，唔係後生少艾大把時間磨練演技啊

張美妮唔識老
又好戲咁多 點同

我聽到又減，我係減人工，減1/3呀！冇萬三咁多，當佢一萬頭

唔係好明點樣計到得返7千

聲煩樣柒戲屎 早就應該走啦

放學icu個post又話佢平時串柒柒，又會取笑小朋友，總講好多有骨說話俾譚玉英英聽。
家陣又吹噓變成直腸無機心40歲天真唔識擦鞋無事業心中女一名？？

佢唔係好撚串既咩？
之前成日窒鳩譚玉瑛

四十幾歲女人 嫁唔出 又靠唔到個樣搵食
係咁上下啦

成人兒童節目
個個都show腳

方唔係會員蓋清整臭人地個名咩

你講野真係無句好聽
你以上d例子係因為老左所以轉型姐

咁佢都係老咗先要退出兒童組唧
譚玉瑛都都試過拍劇，撈唔掂再走去試煮食節目，依家咪又紅返

佢本身演技都一般

咁起碼譚玉瑛都叫多機會俾佢試呀

一諗起蓋世寶，就諗起屌老母，你覺得係唔係好事

圖呢

減人工其實叫你自己走無分別

開拍《拆局專家》一劇嘅時候，就搵咗Lulu做其第三女主角
TVB對老臣子都唔錯啦，一出嚟就俾個重要角色佢做，唔洗佢由路人甲做起，有俾機會佢喎
依家越做越奀變做路人甲，似係真係唔掂喎

2015年：拆局專家 飾 文家寧
2015年：實習天使 飾 曹火火
2016年：警犬巴打 飾 叢山光
2016年：一屋老友記 飾 周太（第1集）
2016年：愛·回家之八時入席 飾 Lydia（第70集）、Ella（第156、161集）
2017年：心理追兇 Mind Hunter 飾 Cindy
2017年：超時空男臣 飾 方玉芬
2017年：降魔的 飾 俊母
2018年：翻生武林 飾 村民
2018年：BB來了 飾 賈芊蘭
2018年：愛·回家之開心速遞 飾 小紅
2018年：是咁的，法官閣下 飾 龐姑娘
2018年：大帥哥 飾 來母

其實做過三四套劇，佢都應該知自己唔係拍劇天才啦，嗰時都唔提出調組，仲喺戲劇組死磨爛磨，以為自己仲係十八廿二，大把時間練演技咩

原本1萬頭 減1/3咪 7000

紅既係鼎爺

係無線撈就係搏知名度係外面有工作，如果兩頭唔到岸就應該要走啦

我以為話減完得萬頭

鼎爺一句唔like 可以即刻飛起佢
要取代佢容乜易
睇少少都知鼎爺畀面忍個條大紅嘴樹根頸

我諗如果唔係吊高黎賣都入到愛回家大小姐龍力蓮啲位，唔識交際就唔好做娛樂圈，jackeline 姐姐好早跳出去，而家孖到游生都好好

底薪得10,500
扣佢1/3人工
10,500 x 0.666 = 6,993
round up 7k.

屌老母

根本就屎到不得了

講真 點講都好 人地做左十五年要求個2打6位佢做下都唔過份，你話唔識做戲，大台大把人唔識做戲，佢又唔係要求做女一，佢想有d有對白角色做下姐，又唔洗咁涼溥話佢無樣無身材乜撚都唔識掛。你做間公司十五年，做得差極都唔會出七千蚊比你要你守廁所掛

做廿幾年，得到咁嘅待遇
算把啦

無圖都可以討論咁耐

其實鼎爺覺得做生不如做熟，換個應聲蟲又點，冇曬氣氛啫

而佢嘅團隊亦都OK

條友真係唔識既喎

鼎爺點話要拍佢喎⋯⋯
講真節目好好地轉拍檔係大忌

其實係咪劇組開戲果陣搵咩角色都唔會記起有呢個人先搞成咁

好似係插伍文生？
細個已經聽聞佢係辣椒仔

主持兒童節目班女全部都係西格

呀譚
屌老母
米妮
jacqueline

咁cctvb啲人的確係賤既
只係呢到大把連登仔口裡說不 大叫反共
但一樣咁鐘意追cctvb啲c9劇 搞到執極都執唔柒到

好似唐韋琪
轉型開Center教畫畫唱歌
重有錢開演唱會唱兒歌

如果唔係蓋ching仲有人記得佢咩

重要大波
口才OK做MC又得

蓋ching 講兩句

BTW 人地03年買左樓
落樓下搵份M記/7仔都贏大部份連登仔

又唔係靚 又冇演技 扮咩懷才不遇
疊埋心水搵份工好過啦唔好掛住吊老母

我覺得佢卡咗喺中間
同新仔比唔夠後生又無樣
但又唔夠老練無演技同班老戲骨爭做甘草
大台直頭留佢都廢事

攸youtuber 開個節目屌人lm

張美妮真係幾正

蓋世寶其實唔差
只不過佢唔識得有知名度時搵後路
死守TVB兒童節目
想做第二個譚玉瑛
如果佢早十年跳出去闖
應該好過而家

本身大台就cut緊人
仲埋以大台而家既情況
果D節目主持 都傾向搵後生靚仔靚女去做
一段時間後就換另一批
當係condom

睇譚同鼎爺做節目
完全覺得譚垃圾到極點 佢個角色根本邊個做都得 講野十分之on9
我諗如果唔係識鼎爺鞋 應該收左皮

Lulu

細個嗰陣蓋世寶同美妮係我女神
以前蓋世寶邊有咁黑

蓋世寶你都j

美妮正好多

美妮咁爹得 .. 佢老公就正

係...張美妮真係好正
就係嫌佢有時太造作
不過 唔駛問法官大人
我....

重點係佢唔知自已講野on9，個到頂癮

睇住佢出道做閃電傳真機，佢不嬲都咁黑架
但我細個覺得佢幾靚，五官標緻，可愛類型，而家都唔差，但佢只適合保守造型+淡妝，一整色整水就出事。

睇佢咁on9邊會諗得到

細個睇閃電傳真機，覺得蓋世寶最靚，美妮未走人妻淫婦路線前一般般，無蓋世寶咁標緻，最後到張潔蓮，細個覺得佢眼細五官唔起眼，路人樣，但三個到而家竟然都無走樣，人大咗女人味重咗，覺得張潔蓮都幾正，笑得幾sweet。

美妮果陣識痴米奇
又嫁到有錢佬 又夠淫

美妮提起特別記得是一次在canteen見到江美儀同麥包，說起正準備入廠拍劇，美儀大大聲話 過 :「呢度唔係你人生， 畀番啲時間番屋企啦……」，當頭棒喝 ， 不過要開竅始終還是得靠當事人自己。

「 諗係一年前， 仲拍緊《丫鬟大聯盟》，喺張椅度仰 起個頭，突然問自己:『我喺度做咩呢?』計吓條數，做咗十幾年，一直都係做呢啲，明知搶嗰啲角色又唔會輪到我，如果結婚呢五年，時間心機擺喺屋企，會唔會值啲呢 ……」，開始想起家庭，心態一夜之間扭轉。

美妮續說：「19歲加入訓練班，舊年做咗第十八年，嗰次係我第 一次放低咗事業心，第一次有劇搵我誠心拒絕。我係鍾意做戲，呢行我做得好開心，但係條數唔係咁計，反正都係做閒角，如果淨係為興趣，生完仔返轉頭拍咪一樣…但係頭家唔同，我相信同樣時間同樣心機，擺喺屋企，得到嘅會更加多。」。

人地都一早開竅

江美儀

要搵後生靚女有廚藝一d都唔難
佢又唔識煮野 花瓶又做唔到 仲要一日到黑飲酒

唔排除擾敵少個對手爭位

其實佢講事實
不過太mean

Tvb小生花旦咁多 人把人仲等緊機會 就算咩有對白角色都唔一定要比佢

鄧健泓
當年有睇報紙
鄧健泓俾人推住輪椅入救護車

但佢同鄧健泓而家仲係朋友
早兩日鄧出新歌，打友情牌搵圈內人拍mv，有蓋世寶份

做看更都萬7萬8

似香港踢職業波咁
好多人人工低過做看更/跟車

你估唔使還

大王直情包起佢都得啦

佢本身有男朋友的

呀譚 <== 老女人
屌老母 <== 是非精
米妮 <== 死姣婆
jacqueline <== 港女格
加埋唐韋棋 <== 串串槓

對得多小朋友真係會心理不平衡

搭地鐵目過吳幸美真人，又唔係咁醜
而且幾高，仲好似普通人咁坐係度無扮晒大明星

比條pk燈到咁

痴線個表情都有得批鬥，個個讀心神探

入黎就係為左睇e張gif

佢做過一排啦
之後無左影

學伍文生走出黎大把野做啦

佢呢啲位最麻煩，叫佢做一兩句對白嘅角色，又好似屈就咗佢；「蓋清唔該晒，今日揾嚟你講句對白喳，收得工喇，坐城巴返歸喇。」諗起都尷尬。反正係閒角，不如索性揾二打六做就算，唔駛煩。
揾佢做有戲嘅角色，又好似有第二啲更適合嘅人選。

離開效忠咗23年嘅TVB 好事來, 唔好晒時間.

依家一線果班都走晒, 陳豪, 鍾嘉欣, 阿旺.
用班 2,3 線人做一線夠平.
呢一年 主力推出一大堆合拍片.
唔炒人已經好好.

未入來已經諗起呢句

做得依行食得咸魚抵得喝，紅嘅人工暴升，低迷無工開

2018年已經炒唔少人。今年聽聞縮水到連月曆都無印。

張潔蓮就係正宗童顏(巨乳?)
講靚就好一般
張美妮all time都係排三個裡面第一

其實無話開唔開竅
係認命
機會唔係無 有一排 係咁有主持job做

其實最大問題係唔敢跳出去
仲諗住係tvb死磨爛磨

撈咁多年冇理由係咁
冇十成都有9成係得罪人多

成個兒童組，無一個鍾意小朋友

之前大把主持串小朋友啦

當年譚育嬰掉組，佢仲陰陰咀笑以為有位上，點知轉頭成個節目收皮

youtube 有得睇番.
阿譚走果時成班人好開心,
終於有得上位.
蓋世寶又話喊, 好假..
機會嚟啦.........飛雲